\begin{task}{6.3}
  Пусть $M$ -- произвольный минор некоторой квадратной матрицы, $M^{\delta}$ -- дополнительный к $M$ минор,
  $(-1)^{s(M)} M^{\delta}$ -- алгебраическое дополнение минора $M$ (здесь $s(M)$ -- сумма номеров строк и столбцов
  матрицы, в которых расположен минор $M$). Показать, что алгебраическое дополнение к минору $M^{\delta}$ равно
  $(-1)^{s(M)}M$.
\end{task}

\begin{solution}
  Очевидно, что дополнение к минору $M^{\delta}$ есть минор $M$.
  Пусть $M$ -- минор матрицы порядка $k \times k$, $A^{\delta}$ -- алгебраическое
  дополнение к минору $M^{\delta}$.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A^{\delta} =
      (-1)^{\sum_{i=1}^{n-k} \left( t_i + r_i \right)} M,
      \text{ где $t_i$ -- номер строки в исходной матрице}, \\
      &
      \text{$r_i$ -- номер столбца в исходной матрице}; \\
      &
      A^{\delta} =
      (-1)^{2 \frac{n(n+1)}{2} - s(M)} M =
      (-1)^{n(n+1) - s(M)} M; \\
      &
      n(n+1) \equiv 0 \pmod{2}; \\
      &
      -s(M) \equiv s(M) \pmod{2}; \\
      &
      \implies
      n(n+1) - s(M) \equiv s(M) \pmod{2}; \\
      &
      (-1)^{n(n+1) - s(M)} = (-1)^{s(M)}; \\
      &
      A^{\delta} = (-1)^{s(M)} M
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
